港人偷渡來台 台灣陸委會：不鼓勵非法但妥適處理政治援助

港反送中青年偷渡來台失敗 陸委會：不鼓勵非法
最新更新：2020/08/27 18:01

外媒報導，有10餘名曾參與「反送中」的港人偷渡來台時，遭廣東海警截獲扣押。陸委會發言人邱垂正（圖）27日表示，以非法方式來台將面臨刑事責任追究，也有人身安全風險，政府絕不鼓勵。中央社記者賴言曦攝 109年8月27日

（中央社記者賴言曦台北27日電）自由亞洲電台報導，10餘名曾參與「反送中」且正在保釋的香港青年，近日乘非法快艇來台時遭中國大陸海警截獲並扣押。陸委會今天說，以非法方式來台有極大風險，政府絕不鼓勵。

自由亞洲電台（RFA）報導，中國海警局26日在官方微博發出公告，稱23日在香港東南水域截獲一艘非法快艇，船上有12名香港青年，當時正前往台灣。報導並稱，當中包含參與過反送中運動的「香港故事」成員李宇軒，至於其餘被拘捕人士也都參與過反送中運動，部分人員先前在香港被拘捕後保釋。

大陸委員會下午舉行例行記者會，媒體就此提問，發言人邱垂正表示，台灣支持香港的民主自由，但也是法治社會，以非法方式來台，除當事人與協助者都將面臨刑事責任追究外，也有人身安全上極大的風險與疑慮，政府絕不鼓勵，呼籲相關人士遵守台灣法律，切勿觸法。

邱垂正並指出，如果港澳居民因政治因素，向政府請求援助，在港澳條例現行法律架構下已有處理機制，政府也會依據人道原則和相關法規，妥適處理相關個案。

媒體也就港警昨天清晨先後拘捕泛民主派立法會議員林卓廷和許智峯等16人一事提問。邱垂正對此則呼籲，北京及港府必須尊重港人對於追求自由、民主、人權、法治的權利，妥善與香港人士進行坦誠的溝通，化解爭議。

邱垂正也表示，特別是近期港警又再次拘捕香港民主派人士，國際社會和政府均表達關切，並呼籲相關方面應該依法保障人民自由權利。

邱垂正並指出，秋後算賬及拘捕打壓，無法解決社會矛盾，更無法護得民心認同，執政者應與香港人民誠懇對話，妥善溝通，才是解決爭議的根本之道。（編輯：周慧盈）1090827

台北經濟文化辦事處 (香港辦事處)

地址：香港金鐘道89號力寶中心第1座40樓
電話：(+852) 2525-8642
服務信箱：service@teco.org.hk

架船連公海都未出
其實點偷渡到去台灣
起碼要行多3日3夜

大陸委員會首長信箱

出面應該有駁船
你估次次大飛過大海咩

其實正常

普通漁船約36小時
洗頭艇約18小時

能做不能說

可以先去東沙島

唔係你肯唔肯收
係匪徒肯唔肯放人

財團法人臺港經濟文化合作策進會

策進會「臺港服務交流辦公室」7月1日正式營運提供服務(2020-07-01)
財團法人臺港經濟文化合作策進會（簡稱策進會）今（1）日表示，依據策進會促進臺港交流與互動之宗旨，特成立「臺港服務交流辦公室」，下設「諮詢服務」、「專案管理」及「行政庶務」3分組，以提升對港人之協助與服務。
策進會指出，該專案辦公室提供港人來臺就學、就業、投資創業、移民定居等專案諮詢與協處服務，除設置2支諮詢專線（02-2700-3199、02-2397-1088），於周一至周五(例假日除外)上午9時至12時、下午1時30分至5時由專人接聽，並提供專屬電子信箱careyou@thec.org.tw，讓諮詢管道更多元、暢通。
策進會表示，該會網站已開設專區，彙整諮詢常見Q&A等相關資料庫資訊，以便利各界查詢；並建立相關機關聯繫窗口，依據既有法律規範及公私協力方式，務實處理港人關懷服務事項。

即係直接送中

可惡的共匪

財團法人臺港經濟文化合作策進會

不鼓勵 但佢冇話強烈反對 相信大家都知咩意思

算係咁啦台灣政府已經好好

台灣政府從來沒有遣返香港人

所以台灣政府這樣處理算是對香港人很好了

台港服務交流辦公室提供港人到台就學、就業、投資創業、移民定居，以及跨國企業、國際法人團體到台等專案諮詢與協助服務；同時也會在兼顧國家安全前提下，依據既有法律規範及公私協力方式，務實處理港人人道援助事宜。

港人若因政治因素而致安全及自由受有緊急危害，即《港澳條例》第18條規定情形，只要與「台港服務交流辦公室」聯繫，辦公室即啟動「援助關懷專案」，專人協助基本生活照顧，輔導在台就學、就業。

對外咁講姐

呢啲無鬼點死人
坐快艇咪出事羅

佢一定要咁講. 唔通話好歡迎非法入境咩
人哋都話咗會妥適處理政治援助

消息走漏？

支那尋日射咗兩支導彈落南海，因為咁多咗巡邏船。
（我估）